\section{Zielbestimmung}
Im Folgenden werden die funktionalen, sowie nichtfunktionalen Anforderungen priorisiert. Dabei werden diese Prioritäten verwendet: muss, soll und kann. Abgeschlossen wird dieses Kapitel mit Abgrenzungskriterien, die zeigen, was das System nicht können soll. 
\subsection{Funktionale Anforderungen}
\input{../Lastenheft/LH03-Produktfunktionen.tex}

\subsection{Nichtfunktionale Anforderungen}

\input{../Lastenheft/LH05-Produktleistungen.tex}

\subsection{Abgrenzungskriterien}
Das zu entwickelnde Wahlinformationssystem soll keine Statistiken über Strukturdaten z.B. Aufschlüsselung der Ergebnisse nach Alter, Geschlecht, Beruf, etc. ermöglichen. Weiter soll es nicht dazu dienen, Hochrechnungen zu erstellen. \\
Aus Gründen des Datenschutzes dürfen Erst- und Zweitstimme nicht in Verbindung gebracht werden. Darum ist auch keine Statistik über den Zusammenhang von Erst- und Zweitstimme möglich. \\
Die Authentifizierung der Wahlmaschinen geschieht mit Hilfe von Zertifikaten. Somit ist keine Login im klassischen Sinne notwendig. Eine Verwaltung durch die Datenbank ist auch nicht von Nöten. 